3萬7千名Chrome用戶上當，裝了假冒的Adblock Plus

此一假冒的Adblock Plus於今年9月22日上架，宣稱是由Adblock Plus所提供，至本周一（10/9）已有超過3.7萬名Chrome用戶安裝，事件爆發後，Google已將其下架。

[img]

[/img]

一名獨立資信安全研究人員SwiftOnSecurity昨天（10/9）透過Twitter踢爆，一個假冒為Adblock Plus的Chrome擴充程式繞過了Google的審核機制，堂而皇之地登上Chrome Web Store，至少有3.7萬名Chrome用戶受害。

此一假冒的Adblock Plus於今年9月22日上架，宣稱是由Adblock Plus所提供，至本周一（10/9）已有超過3.7萬名Chrome用戶安裝，而正牌的Adblock ，用戶人數已突破1000萬，除了商標非常類似之外，所提供的功能也相當，都是宣稱能夠封鎖所造訪網站的廣告。

然而，安裝到假Adblock Plus的用戶卻發現，當他執行Chrome瀏覽器時，該擴充程式即自行開啟大量的分頁。

這與日前爆出Chrome瀏覽器多家外掛程式開發商的帳號外竊事件不同，這名騙子開發人員只是偽造了Adblock Plus的外觀、功能描述、商標與關鍵字，以誤導使用者。

SwiftOnSecurity則批抨Chrome Web Store的審核程序不夠嚴謹，Google並未公開回應此事，但已將偽造的Adblock Plus擴充程式下架。

先上架後審批

Google d 野唔會check 下先放上store , 叫user 點會放心用

google play store 審查機制都係咁？

絕對係
自己寫完bug到一開已經hang到要reboot都上到架

有冇 android 用家可以入一入嚟講幾句

當曬用家係it高手

android不嬲裝嘢前都睇清楚developer個名先
3萬7咪算少

google 有心放生個假 adblock,等人中招唔再裝?

最撚憎「上架」呢個蝗詞

and狗割𥱊：android=/=google
仲有好多store

可以四周圍痾屎呢種自由唔要都罷...

即刻check咗，係假嘢

rip

但已將偽造的Adblock Plus擴充程式下架。

上架都係？盲反定智障連中文都唔識

me too !

Andog